壹週刊：福建少女指證 「北角打人 爸爸有份」

⋯⋯福建人為何如此痛恨「黑衣人」？Kary說：「其實他們給我的感覺，更多是為了取回面子，還覺得背後有人撐腰，他們怎樣都不會有事。」而且，在這班福建老一輩眼中，示威者都是「收美國錢的叛徒」。「『這班年輕人應該要坐監！』『好做唔做做走狗！』」這些說話Kary聽慣不怪，更笑說再侮辱的說話她也聽過。

試過力勸爸爸，她說：「我同佢講一定會被人拉，被人影相。但爸爸說不會有事的，影到相都唔驚，因為警察會幫他們，甚至他們也提及，打到人會有錢收。他們真的唔驚，甚至大膽到不戴口罩，完全就這樣落去就算。」可笑的是，就連福建同鄉不少人懷疑有內地公安混入港警，Kary從親人口中耳聞，「連有份行動的福建人都話一定有公安混入，但他們都是表示支持，有很開心的感覺。」

為何會覺得他們是公安？Kary解釋：「他們說不論是手法還是行動都不似是香港警察，他們好像不識香港的規矩，又聽到他們講普通話。行動迅速，捉人很快、把他們帶走，不會和你講太多，真的會直接拿棍打人。 」⋯⋯

，阿峰認為不少老一輩的街坊，根本沒法理解整件事，「佢哋接收到嘅資訊好偏頗，從WhatsApp收好多假消息、睇無綫新聞。」

阿峰從小就住在北角，母親經歷文革，70年代來港，教育水平不高，來到香港結婚生子，卻一直避談政治，「福建人睇錢好重，好努力搵錢，好少講政治，更加唔會公開討論」。不討論並非因為冷感，而是怕惹禍上身，他說大部份福建人怕被人告密，害怕私人糾紛會被提升至政治糾紛，「我阿媽會叫我唔好講，怕被人聽到，會好危險，係福建群體中默認嘅常規」。上一代經歷過國家策動的政治運動，難得來到香港安居樂業做小生意，當然希望避開政治。

既然一般的福建人不願談政治，為何8月5日會有白衣人拿長竹枝打人？8.11又有大批福建人從國內來港？他說在一些同鄉WhatsApp群組中，8月5日後有人說不要在組內說話，要私訊，因為不想被人截圖，8.11前夕他亦收到不少訊息叫人不要出街，但對於同鄉來港一事，他在事前未收過任何一手訊息。以他理解，同鄉會跟福建有同鄉網絡，但從當天的情況來看，他認為更大機會是國家機器操作，背後有比同鄉會更大的力量操持整件事。